醫療卷對啲第四級牌既視光師真係好唔公平

醫療券$2000 ，可用作➡驗眼及配眼鏡用⬅，係最大錯誤，浪費4億幾圓，
全香港65歲之長者，在醫療方面用不着，就會將醫療券的$2000用作配眼鏡
香港所有眼鏡公司，用醫療券，代長者消化$2000的醫療券買太陽眼鏡，這做法，等同中醫師，在葯單處方內，服用鮑參翅，或花膠，冇分別。
最重要係，最大得益者系香港持第一級牌照的視光師，才可簽發醫療券，用作配眼鏡用，
條例註明，第一級牌照部份的視光師才可簽發醫療券，用作配眼鏡用，
現在香港有很多眼鏡公司，他們都是第四部份視光師，但他們不能簽署醫療券，但是這一個肥豬肉，冇人會放過，於是，就會同第一級牌照的視光師是合作，用三七分帳制方式，即是每一萬元生意）（醫療券），第一級的視光師是可以分得$3000，
以往第一級的視光師，他們有每月三萬元（年薪36萬，現在跳升到216萬，俾醫生的入息還要高，年薪拍住A級官員，你覺得恐怖嗎？
其次，最大得益者， 請外援，第一級牌照的視光師，大家合作，搵政府錢，我所知道，他們以往年尾時段，因為所有醫療券都要折數，生意額大概35萬.和第一級視視光師分賬後，有很多接近一佰萬生意，所有資料請向稅局查詢他他們的入息來源，或是我說話的真偽，
還有，部份第一級的視光師，很多都有自己的眼鏡公司，自從醫療券可配眼鏡用後，索性就去外面的眼鏡公司，做三七分賬的生意，反正都係去到其他眼鏡舖簽一個名，證明第一部份的視光師是真係有，（做過求其的驗光程序）工作，就取得一萬元的生意額三仟圓，
通常其他眼鏡公司，他們接到長者用醫療券，佢就會預約定一段時間，舉個例星期五，集合晒所有醫療券的消費者，再同一日時間內，由有權簽署醫療券的視光師，做戲咁，在一日之內，簽署晒所有審批醫療券的文件，通常每一日都有3/4萬醫療券生意，假設用三萬元計，那個視光師就可以分得$9000 ，真係想問下衛生局局長，你這麼膚淺審批這樣的醫療券，你對得住我們的納稅人嗎？希望你，更改醫療券可配眼鏡的用途，如果還是一樣，一意孤行，我會轉交比審計署，城市追擊，等，

1個月收入18萬? 吹大啲好冇

真係 呢啲人收收埋埋冇人知

屌你咩，真係鳩up無秘笈
點計到part 1 有18萬一個月

Part 4 本身就係歷史遺留嘅問題

之前有4升2， 講到明會開多個2升1
比晒渠道你地啦，點知個個又話難讀
咁你又諗吓Part 1就係讀晒呢d先拎到牌，學術水平唔達標就要認命咖啦

我自己就無牌嘅，但我唔會覺得Part 1唔值搵咁多囉

唔好比人配眼鏡咪得囉

廢老有醫療卷買眼鏡都唔拎黎睇醫生

眼鏡鋪一個月做60萬醫療券生意就有，即係一日跑10個老人家番黎就ok, 屋di7其實唔難

*屋村

其實啲眼鏡咁平
唔明俾佢地用醫療卷做乜

一早知呢樣野 所以其實係間接送錢俾眼鏡8x個D
屋村生意仲好賺過貴舖

岩呀 呢個仆街政府淨係會益啲大商戶

屌 眼鏡值得個50 蚊 廢老根本唔洗買名牌
反而d廢老為左慳個幾廿蚊傷風排急診室
搞到中風炒車班人都無時間睇

喺眼鏡舖都知，因為佢現在已經做緊，先前上門$1600/1日，再計利潤20%。現在改為三七分賬，仲唔和味過和味隆。

講得好。因為大部份有醫療券既眼鏡鋪 跟本無第一部份牌照既視光師。好多時用第四部份牌照既視光師去扮。眼鏡做好之後，再等一班老人家集合一齊，再由一個個心術不正既第一部份牌照既視光師是是旦旦咁簽個名。

用醫療券，正確既做法係會有一個詳細驗眼既過程，包括度數，眼睛健康(如有無黃班，青光眼)。係可以幫到好多以為自己無事，但其實就快睇唔到野既人。

以我所知，做成咁多心術不正既第一部份牌照既視光師，係由於好多眼鏡鋪老細都係第四部份牌照。佢地做唔到，又眼紅人地，之後夾計諗左上面條橋出黎 。

其實我覺得最大問題係d 淨簽個名 一個做幾間果d 視光師 真係做好驗眼過程我覺得醫療卷冇咩問題其實 你話搵多左錢講我覺得好正常 人地係有個專業資格嘛 唔係讀咁多書黎做咩 好似平時我睇醫生claim 保險或者用公司醫療卡果時 醫生咪一樣係食到盡 同埋俾舊錢去做d 垃圾基建俾大陸cap 水 我寧願d 錢去俾醫療卷

咁又難啲喎因為要用醫療券視光師就一定要係有簽到醫療券嘅嗰個牌

人地蘋果之前都咁講

仲有，你個標題同最頂既內文宗旨唔對。

同點解又唔講下對2，3部份牌照既視光師唔公平? 一定係第四部份牌照?

我諗，利益掛

樓豬講緊既月入係指店鋪月盈利定個人收入啊 幫人打工邊可能18萬 之前有一堆日本連鎖店嚟香港開鋪，個到寫到明先得3-5萬月入，你個18萬點計出嚟

跟呢個邏輯，唔通打工既會同人講月入係包埋公司盈利咩

btw 好奇一問 4 種視光師有咩分別 一直以為視光師就係視光師 唔知有4種咁多

無呀 因為我有朋友係四仔牌 鄧佢唔抵

劵

d私家醫生不嬲都係咁，一入房第一句就問有無保險

你答有佢就

發夢見到親人用醫療卷買老花眼鏡盛惠二千大元一副 sell鏡框輕用料好 但真係需要咁貴？

咪好似啲freelancer咁 當啲一仔牌既一接到四仔牌嘅order咪9衝過去簽個醫療卷既order 咁就分9左人地個order既3成利潤 你試諗下香港成幾千間眼鏡舖每間都係咁做嘅話佢哋咪可以賺咁多囉 睇唔過眼嘅就係政府送錢比呢班仆街洗

正式牌得3種

Part 4 係所謂嘅臨時牌
立例之前做得夠耐，簡單考核之後政府就比個牌佢，當時政府講到明將來會取消。
後來都有開班比4牌進修，可惜參加人數少，合格率低，最後不了了之

做註院専科醫生，都不過月薪十萬，壓力又大，考個牌，比視光師辛苦十萬倍，所以我叫晒我啲親朋戚友，DHC完左，一定要入理工收讀視光師文憑

我信真

眼鏡呢行好多人渣架，其次就應該係賣(水貨)手提電話

咁唔忿氣，抄低個optom number 去投訴嘛
使唔使比埋optom board 個email 你呀？
再唔係optom board 有晒全香港視光師嘅名同編號，喺呢度開佢地名囉

你叫"你個朋友"，去香港/外國讀書，攞返個第一部份既牌照咪得囉。既可以用醫療券，又可以充實自己，一石二鳥

呢樣我又認同
求鳩其驗完同個巴打講佢弱視

我舖頭個part 1 一做screening, 配足度數VA 0.9+叫弱視
根本連個客有無散光都未check就話人弱視

葯你老母 藥啊撚屌

我姐夫個老豆，俾眼鏡鋪個老細話度數變左少少，幫佢打磨下。磨完一樣唔清，應該俾人呃左

手停口停呀 有多餘時間我都會叫佢咁做 見個朋友咁慘 先上黎呻呻

打磨吓
搞笑咩，個個對鏡打磨下都得，鏡片廠執晒笠啦

好彩有

呢個唔使手停口停喎
你朋友當年做乜唔報呀？
中文授課同埋考MC

D嘢簡單到我呢d無牌嘅都唔會答錯
但都有人唔合格

醫療卷考bio

完全睇唔明 咁諗起以前細個阿媽帶我去配開間眼鏡舖個視光師應該係4牌 一直戴深左幾十度一百度都check 唔到 後尾自己去第二間有個後生靚仔視光師幫我驗 較淺左成百度都一樣咁清先知一直配錯晒

終於有人講

視光呢十年八年人工升左咁多
真係因為醫療劵

之前有個開眼鏡鋪既巴打開你問我答
俾我問左醫療劵問題
話醫療劵生意佔一兩成wor
收皮啦屌

我都有frd 開眼鏡鋪
佢都直認醫療劵送左好多錢俾佢地視光行業啦

四牌=ive仔
一牌=poly 5寶
咁都有得比？

睇地區既姐
如果係住宅區，屋邨果d咪多醫療卷囉
我果到都係佔一兩成only

係
好多長者本來喺街邊買副現老都嫌貴
有醫療券就指定配蔡司鏡片
好多舖家靠醫療券搵食

仲有另一樣嘢
醫療券無限居港年期
好多移咗民幾十年嘅拎住5000蚊配眼鏡
仲有65歲以上新移民一樣有
會唔會應該檢討吓呢樣嘢呢？

唔係講緊有冇得比既問題 係政府唔將啲資源正確咁分配另到某一部份人受惠

錯
當年讀TI嘅光學證書會拎到二同三牌
呢兩種係永久有效，同時二牌亦可以透過讀course升上一牌（眼科藥理學證書）

單講學術水平4牌連大專資格都未必有
當然工作咗咁耐都見過唔少有料，勁嘅4牌大師傅，但....

垃圾四牌收撚皮啦，書都無讀點撚樣檢查眼睛健康呀 醫療券重點係推多啲老人家可以接受眼睛檢查，你開口埋口講搵幾多錢對四牌唔公平，你就真係心術不正喇

連買花膠都可以用醫療卷

只可講你井底之蛙。有朋友上個月十六萬。跑幾間，間間去一兩個鐘，拆佣

點樣買

驗光師=/=視光師

補身用 根本成個政策都係比錢商家

所以話點解要搵1牌驗就係咁解
好多4牌都係鳩流流 下下都鳩驗
下下都比深左啲度數
我公司成日都接到依類客

中醫話你有需要開張藥單比你補身就買得

買奶粉藥油洗潔清都仲得

個on9位就係呢度

EN都唔會要求同RN一樣人工啦

最接近1牌嘅2牌（只係唔可以用放瞳藥）都未出聲，難聽講句4牌何德何能幫人做Full screening 同用醫療券？

政府野不嬲都係肥缺，mpf ，醫療劵

淨係講經驗都好過啲一牌啦 啲一牌根本係簽醫療劵既工具 冇左醫療劵 難聽啲講句 佢地食得屎啦

黃綠醫生有行醫三十年經驗同一個岩岩係kong u畢業既醫生

你會搵邊個同你睇病

經驗 唔好講學歷連大專都未到，個牌又臨時，請你哋自問吓有無機會check到有白內障青光眼，講到尾咪又係個錢字

唔覺有咩問題, 八段錦APP都拎到幾百萬資助啦, 佢地有本錢呃政府錢係佢地既事, 你有本事都大把FUNDING呃

我會搵一個經驗老到 有醫德既醫師 而唔會搵個岩岩畢業出黎 毛都未出齊既”kong u”醫生

有邊個公立醫院既醫生唔係三大呀 咪又會醫死人

屌你講經驗，同一件事做得多就代表做得好咩

學術水平，考試同測驗就係要避免參差不齊
唔會一個好細心一個鳩驗，cornea損晒都照fit con, 但拎住同一個4.2牌

我呀爸之前睇個一牌幫佢搵到有青光眼，用左藥之後每年都返去做一次個好似打機咁的檢查睇下無惡化到

自願醫保

呢個會更清楚

1，2，3牌本身有相關學歷及考核，於是有正式牌（雖然職能唔同）

本來係打算將業內嘅人變晒呢三種嘅其中一種，可惜抽樣試考之後發現當年業界太參差，好多連齋驗眼嘅3牌試都肥佬
又由於嗰時123牌人數太少，唯有做個簡單好多嘅考核，得咗就比個4.1/4.2臨時牌佢地

問吓經驗更豐富嘅老行家都會知道呢件事

本來相安無事，點知多咗醫療券，呢d歷史留低嘅恩怨情仇又走返晒出來

一件事做得多真係好啲 香港個教育制度令人好無奈既就係創造左好多高分低能既畢業生 我朋友曾經有個客係個一牌既配咗眼鏡 之後帶得好唔舒服就過左我朋友到配 配完之後幾年冇換過眼鏡 所以所謂既一牌真係不敢恭維

可惜我接到倒返轉嘅case多好多
大把連較好副眼鏡比客戴得舒服都未搞得掂
1仔搞唔掂我唔會怪佢，始終經驗一定我多d, 同埋我專職較眼鏡唔同

但對住班自詡經驗豐富嘅4牌都搞成咁就真係想講句有無搞錯

利申IVE ophthalmic dispensing 畢業，做咗十年眼鏡咁大把，班4牌一定老資歷過我

之前都唔知有得包埋眼鏡

直到上次年尾睇醫生 診所班姑娘話個呀婆既醫療劵用得少 叫佢快d是但配眼鏡用鬼左去 仲話今年用得少既話 下年政府會批少d比呀婆

好似到1月1日如果有4000(?) 蚊就唔加錢。政府又唔俾人儲落去，d老人家唔用又覺得浪費。

睇見啲老屎屁係度認屎認屁
但係又朋友前朋友後咁唔敢認自己眼紅人
真係一件賞心樂事

D 眼鏡舖見你用醫療劵一定㩒住黎搶

18年年頭有新聞報過
"視光師每次申領的醫療券金額就由900多元上升至接近1700元。"

原來係咁 咁講姐係d 4牌其實係d 懶係講經驗其實咩都唔識嘅老屎忽 中學配果時都已經覺得個阿叔視光師串柒柒又問咩都好似唔識遊花園想耍走你咁 第時都係搵返d 1 2 3牌好d

做咩唔覆我呀，呀4牌大師傅，為咗個錢字揭高肚皮比大家睇吓你幾肉酸，本身行外人都唔知你哋係臨時牌，成日都自己攞架嚟刁，又話自己較眼鏡叻又話盛，唔知關醫療咩事，但有渠道升級自己又唔發奮讀上去，成班人幾廿歲好似怨婦咁

老實講4牌有咩資格用醫療卷啊
4牌可以做到咩醫療性質嘅野?
又唔識check白內障又睇唔到眼底健康
退一步唔講依啲醫療性質嘅野
有時連度數都驗唔好啦

點解唔努力考1牌再嘈？

屌，話說我老豆早幾日係樓下屋村配副眼鏡(無近視，200度散光)
我後尾睇返張單，見到成2000蚊眼都突埋
(平框，張單寫鏡片千7蚊)
老豆第一次配眼鏡，我又唔想話佢配貴左

但我老豆唔係用醫療卷，真金白銀買，唔知係咪鋪頭以為佢有醫療券就咁開單

成篇野一時又口語 一時又書面
仲要係藥啊 葯你老母
屌鳩你打殘體字 又唔敢覆
連自己要爭取嘅野 都表達到1999
有咩説服力可言

眼鏡係一們講service講經驗既一份職業 好多行內既野真係要浸番 老實講 同醫療真心唔大關係 老實講唔係話嫌錢腥 就算我朋友有一牌 我都會批鬥醫療劵 因為醫療劵應該要應用係岩既地方 但政府就容許醫療劵用係呢啲同醫療冇乜關係既野上面 真正要用既又唔比用 好似物理治療呢啲同醫療咁大關係既野又唔用得 真心覺得政府資源錯配

佢會答你 經驗贏哂
之後舉例 有朋友畀1牌驗 度數錯到離哂大譜 視力仲衰過冇戴眼鏡
之後去搵第二個4牌朋友驗就唔同啦 驗完 眼鏡都唔洗戴

咁又唔好講到咁絕。咁又真係有心術不正既第一部份同第四部份牌照視光師一齊狼狽為奸。

作為香港賤民我都想多d有能力既醫生又好，視光師又好既人為提昇大眾既健康為目標。其實佢"個朋友"如果進下修，變做第一部份牌照視光師，唔係變成一部簽醫療券既機器，係一件好事黎。

因為香港既公家醫生真係唔足夠，我呀公眼痛入左5，6次急症，次次都收收止痛藥。唔去視光師都唔知角膜壞左，之後再做角膜移植咋。
我都識得有個婆婆，盤骨痛。入左2，3次急症。又係俾止痛藥，無照x光。好彩佢攞藥時同個藥劑師話"又係上次d藥!?"
個藥劑師好好人叫佢唔好攞藥，走去找醫生。阿婆話個醫生見到佢走返黎，佢雞咁腳走佬 。之後其實醫生上先知盤骨裂左呀。

同一間急症。發夢夢到間醫院係"龍長度"下面

物理治療點樣唔用得？你開post前都唔做下功課真係比人圍死你

呢啲咪講得岩囉 有受益果啲一定會撐醫療劵 好簡單講 你整開雲吞麵 收開人地30蚊既 你無啦啦整個醫療劵制度出黎 要張30蚊入面既9蚊分出黎比啲連搓麵餅都未識既 “poly 精英” 其實真係無道理

真係可以
屋企人做眼鏡 請外援
佢響幾間眼鏡舖掛牌
響我地公司一星期掛3日 (12-6pm)
一個月俾左三、四萬佢
如果佢勤力啲，做耐啲，掛多幾間，真係十幾萬不是夢

睇你段嘢就知你無知啦 一牌就係除左眼鏡仲可以提供埋眼睛健康嘅相關檢查，四牌無學過就係無學過，關經驗撚事 醫療券規定要做完眼睛健康檢查先可以配眼鏡，四牌無受過相關訓練就唔用得，你了解下唔同牌有咩分別先講嘢啦

仲有
眼鏡最主要既用途係幫人矯正視力，從而提高生活質素，同輪椅，柺杖一樣係醫療用品，
堂堂一樣醫療用品你覺得佢都醫療唔大關係，真係so 9 sad

舖頭搵支槍迫你老豆比錢？你自己買嘢唔格價關人鬼事 你同啲大陸人去藥房買完貴嘢之後發爛有咩分别

首先你要搞清楚醫療券唔係用黎買眼鏡，而係做完包含眼睛健康評估嘅驗眼程序再按需要配眼鏡，如果喺4牌嘅專業訓練下係有包括眼睛生理，病理甚至藥理學，我相信政府會俾佢地用，但問題就係冇丫嘛

條友鬼識咩
連咩人用得都唔知
明明係人地唔收醫療卷講成唔用得
我諗好多醫生唔收醫療卷佢都未知

呀大師傅連物理治療師用得醫療劵都唔知，你仲想佢知道其實職業治療師都可以用嚟配柺杖輪椅？

睇黎已經引左好多一牌既大師父護住佢地個狗飯碗

我估樓主應該就係嗰d 無得用醫療券嗰d 視光師， 如果佢有得用， 應該數緊錢， 而唔係話什麼'對得住納稅人"

葡萄到要出千字文

啱呀
我諗佢連醫療卷可以買輪椅柺杖都未知
未了解清楚就上黎發窮惡
想笑死人咩

仲可以買花膠添 都話就算我朋友有得用醫療劵我都叫佢唔好用 果幾十萬真心唔希罕 見到個世界咁唔公平 想出下聲姐

老老實實眼睛檢查用醫療券好合理
但係4牌同1牌 都係驗度數配眼鏡
再者, 你check到眼疾咪又係pass返去眼科醫生

你咁諗只係因為你仲係停留左係視光師只係驗度數, 配眼鏡既階段

實際上, 第一部分視光師(一牌) 可以做既野同佢地值錢既地方 係遠超過驗度數, 配眼鏡

佢地值錢既地方係佢地可以診斷眼病, 可以減低成個社會既醫療開支

好多眼病都係慢性 同不可逆轉 好似青光眼

青光眼係最common既可致盲眼病 但係偏偏當慢性青光眼病人發現視力出問題既時候 其實已經接近末期青光眼 視覺神經既損傷已經不可逆轉

醫療卷可以配眼鏡其實係多左個誘因吸引長者去做眼睛檢查 可以提早發現及控制慢性眼病惡化 可以提升該長者往後既生活質素同埋減低社會醫療開支

就算最簡單 一副冇度數既太陽眼鏡 都可以減低眼睛胬肉(老肉) 既發生機率同速度 減少手術開支 (胬肉所致既視力下降做完手術之後都係係到)

同埋 視光師/眼鏡行業賺多左錢 係同有冇長者得益係冇矛盾

如果唔講到咁遠 可以幫長者配返副老花眼鏡有得睇下報紙 多啲娛樂 都會提升到佢地既生活質素

普通市民就咁行入一間眼鏡鋪點分果個係一二三四牌？係咪用醫療卷黎分？

成段嘢最頂癮最畫龍點睛既係佢話會轉交城市追擊
咁old school都噏得出
完全將中年阿叔嗰種氣憤難平表露咗出黎

驗眼房有視光師個牌照

我鐘意今日睇真d多d囉

關格價咩事?
何況市價鏡片係千幾蚊?
同埋你覺得醫療行業係應該用唔熟價黎賺錢?

唔係。你想質素好問有無長駐既第一部份牌照視光師。無就一係四牌，一係就有機會係一牌醫療券簽名機器。

證明我位朋友做左好耐眼鏡 經驗老到

鏡片有分唔同牌子，幾百至幾千都有，唔通你配蔡司都幾百咩 況且香港做生意自由定價，佢定得貴你可以唔幫襯，而唔係怪人地嘅定價唔係你心目中嘅巿價

進修咪一撚樣

我欣賞你既思路
等我下次配眼鏡前都問吓個驗光師有冇睇過新紮師兄先

唔該哂
因為我唔洗用醫療卷
又覺得樓下個眼鏡佬好似唔多識野咁

講左咁耐都未知咩鏡片
唔介意嘅話不如分享下，睇下係咪真係中左伏？

淨講度數就屌人地貴，可能佢老豆識貨配蔡司呢

我聽過最多都係8皮 邊有18吹啦

Poly optom 都唔算好難入...
對比 pt ot rd都仲差一截

政府成撚日覺得d人屌佢係為左威，冇諗過自己係抵俾人屌

Rd 跌到best five 25分

一級視光師係直接分帳wo唔係打工咁簡單，地鋪賺18萬好似有d少wo

今年視光收分好似best 6 32分，放射best6 31.9

應該係rd跌左 opt best 5都係26/27分 東大又冇開 其實性價比好高 不過要讀5年

收分反映收入

就算收緊左一個斗零都唔會益你位朋友架啦
個個難睇食相出哂黎
有d行業果d就嫌人耐先收數唔肯收
舖頭就個個睇短期利益玩串party
d懶醒既廢老廢中廢青一係唔識自覺自己濫用送俾人，一係扮哂孝順陪老人家黎配眼鏡，原來係自己用

你位朋友同佢d行家咁耐以黎有無收開人 10分價錢俾3分質素既貨人呀
三千蚊配副雙光，講經驗都唔到你d老油條勁，sor 9係你朋友

有好多老人家本身對眼根本只需要配好個度數，鏡架鏡片換過副新嘅已經改善到視力同減低意外
點樣同醫療無關係呀？
根本就係有害群之馬見長者用醫療券就亂來

一句講曬
眼紅得一牌有得食呢舊肥豬肉。
屌你地班四牌，客氣就叫你地師傅，唔比面你地，咪又係老屎竹忽。

冇醫療卷的年代又嫌班老人家屎眼難驗，麻97煩，推曬比班一仔驗。

呀，呢家老人家開始有醫療卷，又突然好有愛心想做埋一份呀？

睇清楚醫療卷既指示啦你老味，上年十二月衛生署出左份reminder。強調多次，比一牌視光師參與醫療卷計劃的原意係以便長者使用更多屬於預防性質的眼睛及視力護理服務。你地4仔問心做唔做倒呀？

的確，市場上係有同行唔生性，唔守規則。我地好歡迎市民舉報，為同業除害。但係你地唔好話所有一牌都唔聽話。

你地班4仔撚識咩係ARMD,Cat,glaucoma咩。primary eye care都唔知點解啦。

Poly有比過機會你地讀course 升做一牌嫁，個個話19幾萬，傻的先會去讀。 呢家睇返葡萄人地。

噤想搵錢咪去zoff, jins, owndays囉，Refractionist

根本醫療券就變晒質

本身原意係政府用錢買私家服務，將病人由公營分流去私家

後來醫療券範圍擴闊，去到其他醫療層面，本來都係一番好意，但有不法商人從此獲利，高價將商品賣比老人，或提供唔正規既醫療服務，最後老人家用晒醫療券，又番去睇公立街症或急症，結果政府錢就白洗

如果政府真係咁重視老人眼睛健康，又唔想醫療券遭濫用，可以額外撥款，只容許受規管既機構接受醫療券，或制定眼科檢查套餐價格，禁止眼鏡舖濫收費用

你用醫療券睇牙都唔會所有牙醫畫一收費啦

都係嗰句，自由定價，老人家比醫療券找數係知道價錢之後先比錢，人地明碼實價做生意又何來不法商人？

再者老人家就唔可以用貴嘢？點解要強迫老人家只可以用平嘢

比你參考下
大腸癌篩檢計劃下，做大腸鏡既專科醫生唔可以收病人多過一千蚊

不法商人:
藥房教長者醫療券買花膠 駐店中醫把脈 店員沒按方執藥只給海味

首五月接三宗投訴 診所眼鏡店濫扣醫療券

老人家可以買貴野，但要用自己錢

第一個計劃都唔係醫療券，你攞個橙同蘋果比

第二睇中醫買海味有問題係因為藥方上面都無話要海味，醫療券純購物當然唔可以

第三有老花要配眼鏡好正常，唔通眼鏡店職員叫呀伯唔好配？

醫療券每年有$2500, 老人家自行管理點用，如果用突就要自己貼錢，咁點解要規管老人家點用呢？又唔係無上限實報實銷

你既講法唔啱喎, 1000蚊係可支付額外費用, 唔係資助費用

政府固定資助7800蚊

咁請問有咩可比性

$7800照一嘢，嘩不法醫生呀

樓主撚識諗呢樣野咩
知唔知「你朋友」點解做唔到一牌嘅野呀，除咗冇所需嘅專業知識同學歷之外，仲有「有機會接受到高等教育嗰班人」擁有嘅智商同批判思維呀
呢個世界當然有人狼狽為奸/高分低能啦，但睇樓主口吻，純粹似係葡萄人地但自己又冇能力/心進修咋喎

其實唔應該比醫療劵拎來買眼鏡
醫療劵推出既原因主要係想減輕公共醫療既輪候時間，以醫療劵鼓勵長者使用私人醫療系統
依家部分拎哂來買眼鏡，有病既繼續排公立，成件事錯哂

依照你咁講
咁我諗都唔應該畀牙醫洗牙補牙
唔好畀物理治療師做復康
唔好畀職業治療師配輪椅
其實醫療劵主要目的係想發展基層醫療, 唔知唔好亂嗡
仲有, 眼鏡係配, 唔係買

醫療券俾人濫用係一回事， 但係揾有資歷/學歷既人黎簽紙批準d老野用已經係比較有效既做法，除非一刀切唔再包眼鏡。

政府就算有咩著數任何時候都唔輪到班無關係/低學歷既廢柴玩，四級驗眼師做既野是但揾個智力正常既學幾堂都做到啦，出面部機驗得分分鐘仲準過你

你可以睇睇十年前施政報告點講

醫療券可用於西醫、中醫、專職醫療及牙醫服務，亦可用於預防性的 (例如身體檢查或疫苗注射) 或治療性的服務。這項措施的目的，是要回饋長者，令他們可更自由在自己所屬的社區內選擇各類型的基層醫療服務，減少輪候。

你呢啲垃圾仲有面子出來爭取？
爭取3000蚊呃啲阿伯阿婆賣副老花眼鏡比人食盡醫療券呀？
好心你收埋自己落老母個閪到啦

無良視光師 醫療券當提款機

其實一刀切唔比配眼鏡係好事 老實講你地一牌唔係眼科醫生黎 又想有眼科醫生既收入 係政府肯放啲錢去你乞衣兜到炸 慳啲啦不如

預防性咪基層醫療嘅重點
係早啲發現有問題嘅人同預防佢哋發展嚴重疾病以整體減少醫療支出
唔係直接將公立個壓力轉去私營市場，咁多多錢都唔夠比
如果照你邏輯只係想拋個波去私家，佢講得無錯喎

咁好明顯，配眼鏡並唔係屬於以上範圍，所以我支持一刀切

咁好明顯，補牙鑲牙同復康治療唔係屬於以上範圍，所以我支持一刀切

花膠，冬蟲夏草，藥油奶粉都唔係
收多千五蚊去打啲本身已經受資助既疫苗更加係屬於詐騙

你朋友四牌乞醫療券個樣仲撚難睇啦書又唔讀一味講經驗嘅井底蛙
的確視光師唔係眼科醫生，但係受過嘅訓練同知識可以做檢查眼疾嘅工作，你地班四牌唔撚讀書又眼紅人地，開口埋口淨係講眼鏡， 比你地做醫療券就真係累死人喇

預防性或治癒性的服務
視光師驗眼檢查眼疾咪預防性囉，配眼鏡改善視力咪治療性囉

有心做嘅4牌當年又唔讀書
照你咁講有心做就得，好多嘢都唔洗讀書唔洗考牌啦 有心都可以無牌行醫，大學都唔洗讀呀

政府哂錢比廢老

就12月份，暫時知道最多既都係十六、七萬。唔知有無一牌仔突破二字頭 。
真係估唔到一牌可以黎一鋪咸魚翻生

正苦錢不嬲都係大有大呃,細有細呃架啦

識朋友開公司係幫d 本地藝術家做野, 例如安排活動,搵場地, 一年大大小小小幾十個event, 但無收佢地錢 (本地藝術家)

跟住之後熟左問下問下先知佢原來係呃緊正苦錢, 詳細唔講啦, 廢事斷人米路. 大至上就係1年內只要做到晒 checklist 上嘅要求 (d 格仔剔晒). 就可以申請正苦 funding, 咁當然唔係實報實消啦, 洗1蚊會報5蚊, 每年都有球球聲落袋

最好維持返好似幾十年前咁瞎子摸象驗眼得架啦 矇呀？是撚但講理由哂走個客掉鳩返俾醫生囉？

上面咪講左以前開過course比佢地升一牌囉
而家講緊嘅係專業培訓同發牌監管，社會上的確有啲嘢係要你受過相關訓練先做得
嘅然你唔相信專業訓練嘅，咁你為左反學歷霸權，我建議你可以搵無牌醫生睇病

我幾時又講過叫我朋友做醫療劵😂長氣再講多次 如果我朋友都有得做醫療券我都會叫佢唔好做 嗰幾十萬真係唔希罕 因爲醫療券應該用係啱嘅地方 唔好等啲廢老晒曬佢哋啲醫療券

醒下啦 大家

你朋友無得做咪眼紅人地有得做囉
上面都有人講左醫療券係鼓勵接受預防性或治療性嘅服務，搵視光師做眼睛健康檢查，有需要就配埋眼鏡好符合醫療券嘅原意
如果有得比你朋友做就真係用係錯嘅地方喇

點極你都唔明 呢啲咪高分低能囉 我冇講過要比我朋友收醫療劵 而家係講緊啲人skip左所謂既眼睛健康檢查 濫用啲劵買眼鏡 明唔明呀 畫公仔洗唔洗畫出腸呀理大一仔

你一直都講人地搵幾錢呀，對四牌唔公平呀，唔好扮嘢學人講監管啦 有人違規就要一刀切唔比配眼鏡用醫療券而唔係提建議改善監管，幫你朋友幫撚到咁肉酸

尋晚黃子華鬧得佢好啱

想大家知下係醫療劵既制度下有一部份人受益左好多 睇唔過眼既係政府係咁送錢比啲高分低能 護狗兜護撚到出晒面 好快你地冇得咁玩架啦 要賺好賺啦 唔係遲啲要乞食架啦

醫療卷原意係想將公營醫療壓力當中既門診分流一d俾私營
咁根據呢個原意只要將醫療卷限制只可以私家醫院醫生門診先用得咪搞掂囉
再唔係要搞分流就不如係醫院急症室道開多一個分流級別
分多一級叫「不需急症服務」再直接俾張飛佢自己去睇私家醫生
逐次俾佢睇總好過擺2000$係度俾班廢老任用
因為凡係有上限既嘢d人總會用到盡

政府就咁仆街 受惠果啲咪護主護到出晒面

屌你咪打去東張西望，蘋果放蛇舉報囉
一牌同行好歡迎香港市民為大家清理門戶。

一睇就知係個啲 自命覺得自己 懷才不遇
啲垃圾最鐘意話有心，然後就屌世界 屌制度
係啊 香港制度係好撚有問題
但如果俾班垃圾 咩都講有心
咁醫師 律師 所有專業 都應該開放俾所有人

所以話樓主垃圾就係咁解
基本論述又寫到1999
打埋殘體支那字
自己唔夠人努力 覺得自己依家努力左小小
就覺得世界不公 被人迫害

慢慢圍爐叫春啦

牙醫中醫搵唔少又唔見你講 多左老人家可以接受到眼睛檢查又唔見你講 開口埋口都係錢，四牌果然係四牌，除左錢同生意就唔撚識其他嘢

一仔既行緊運既好享受埋佢 遲啲我係你乞衣兜放多啲錢又點話

上面咪講咗醫療劵係用嚟發展基層醫療
唔知又要出嚟亂噏，分咩流啫，錯哂啦你

咁你地除左識搶老人家錢 仲識啲咩 根本係社會敗類

如果驗眼配眼鏡叫搶，你班四牌老油條眼睛健康都無驗就叫人配眼鏡，咁咪搶左好撚多年 你唔好踢爆你朋友啦豬隊友

政府咁講你就咁信
為基層就唔會無審查人人有份
真係基層睇政府已經1$都唔洗俾
醫療卷根本就係為off load公營門診同急症室

樓主講到無哂論據就發窮惡亂咬人，不如返歸啦

你地覺得學歷霸權係因為你地無能力！睇眼底都未撚識就係度吠

有心做同有能力係兩回事！

咁人地確實考倒牌
咁好賺又唔見4號牌既去考返個1?

如果一仔都有日要乞食
我諗到時屎都無得比d 4仔食
仲講咩比多個錢落乞衣兜

你地班一仔一見人用醫療劵就獅子開大口 咁唔叫搶叫開善堂? 好撚好笑呀仆街

笑死，咩政府咁講我咁信，我唔想同你拗，唔同級數，唔該自己上Google/Wikipedia搵吓咩叫基層醫療

有學力同真係識野係兩樣野黎呀巴打

你講既識野咪又係驗度數，驗度數同驗度數

回心你地除左度數重識乜柒？

係咪呀？Refractionist

我又唔係做緊你個行
駁你 一定要做你個行？用下你個閪腦啦

一睇你條垃圾自己唔夠人努力 就話人靠運
就知你真係怨天怨地垃圾黎

講嚟講去都係講錢，四牌同一牌能力上嘅分別又唔講，點樣為之獅子開大口又唔講 眼紅嘅人真係好撚肉酸

有point你就講
唔好忘記醫療卷只可私營市場用
一年三兩千對於現時香港私家醫療服務黎講算係乜嘢錢？
夠睇10次8次私家 老人家一年睇傷風感冒可能夠既
客觀效果就係咁 我都只係根據事實去講

樓上咪有人講啲貪錢1仔見人用醫療劵即刻貴左 唔係獅子開大口 唔通獅子開閪窿咩

樓主連入場券都扲唔到
之後成篇野 又口語 又書面語
個藥字又寫成支那字 葯
標題個券字又錯
基本表達能力都無

樓主依啲就真係識野啦
字都唔識寫 洗撚學歷打飛機咩

翻去搵屋企人安慰啦 怨天怨世界的垃圾

配咩牌子都唔講就話人貴左
你去買電話一個客買小米一個客買iphone, 原來舖頭獅子開大口搶iphone客啲錢

上面已經有人講用醫療劵果陣有折都變冇折 老實講人地用醫療劵又唔會令到你個cost高左 憑咩野收番人地個折 其實都唔係獅子開大口 同係保藥黨一9樣 係禁住啲老人家黎搶

實際上其實唔可行，好多人老左隻眼都有問題需要眼鏡，眼科醫生把關應該搶錢搶得仲勁
更何況班私家醫生其實都好忙，無時間做你班只會幫襯一次俾千幾蚊既客
除非政府自己賣埋眼鏡，不過好多人會即時失業，一定暴動

條垃圾根本無point可言
依家係到負評人 正評自己留言

有人講有人講，有人講你老豆係女人呀
講嘢唔講證據係你地呢啲低分低能嘅人先做得出

唔係吖都幾funny呀
十足十啲廢老WhatsApp Group入面認同請分享嗰堆廢文
強烈支持樓豬繼續
橫掂出面都悶悶哋冇嘢睇

屌你 事實嘅野 唔好拎出黎講啦
樓主覺得自己好識野架

證據係呢度呀 用埋屎眼睇清楚啦 各位高分弱能既一仔 有77個like架 我冇開到77個ac咁多

有折變無折
你用醫療卷我點樣照計個信用卡優惠比你呀

果然冇令我失望

唔好煩，取消晒佢最好，你班視光狗全部冇人性

屌多like就係真 你柒撚夠未 好彩你唔係做律師，因間你同個官講多like就係事實個官都唔知點答你 我開始覺得你係曲線撚

所以樓上有人話佢低分低能 真係事實黎
條垃圾係連自己邊個位垃圾都唔知

咁計你上面啲人覆既野都唔係真啦 你都on撚9既 小朋友

事實就係四牌無知識同能力檢查眼睛健康所以用唔到醫療券呀，你搬啲like出嚟講

人地咪搞過升級試囉
平時嗰d Continuing Education班4牌又係飲飲食食
唔好以為無人知先得咖，成個光學會又圍威喂，根本無諗過點樣提升4牌嘅水平
依家有醫療券又出嚟嘈

再講多一次，二牌比你地班part 4更有資格出聲

不如你問點解專科醫生會收貴過普通科
不如你又問吓點解照腦會貴過驗尿
1牌同4牌係唔同嘢嚟，你唔係以為一樣呀？

垃圾在篤爆左你地班一仔 揭開你地個肚皮比人知 真係唔好意思 sor9囉

所以話你低能都侮辱左你
你真係智力有問題

駁鳩你就係咩1仔 你到底柒撚未

OD 路過放低2蚊🤪

你話唔係咪唔係囉 隻手生係你到 你話你條撚生係個頭到都得架

條垃圾真係黎汶洛之流黎

根本唔撚明笑鳩緊佢咩

1. 醫療券制度係有問題 ，但唔係對視光師一行咁簡單
針對應該係醫療卷使用同監察制度
> 樓主針對係自己個牌照利益

2. 標題内文樓主話醫療券不公/使用成異，都講得過去
> 但你依家只係因為你係一個行內人士其中一個既得利益者。因為你得唔到同類型牌照利益，然後就怨制度怨世界

3. 唔係做你個行，睇翻上面巴打們覆，已經知道你地依班咩四牌，可以有進修途徑去增值，達至更優勢牌照
> 樓主怨世界，怨學歷歧視，認為自己有料無需學歷

4. 樓主認為自己有料，好過好多咩1牌
> 笑而不語，睇下樓主高質留言已知，樓主真係好有料
樓主入場券都無

5. 樓主認為咩1仔牌係靠運
> 有人覆左，如果1仔牌真係有一日食屎
其實樓主個4仔牌，屎都無得吃
但樓主唔會明

其他
i. 殘體字
ii. 駁佢就係視光行業從業員 仲要係咩1仔牌
iii. 成篇文 又口語又書面語 論説能力都有問題
iv. 標題連個券字都打錯

/
屌真心左 但睇到依啲怨世界 怨制度嘅垃圾
就真係覺得依種人一定覺得世界欠撚左佢
慢慢圍爐啦

用你理論
成個波台 都係足球員？
時事台 係時事評論員？

驗眼3舊,眼鏡減返3舊

收撚皮LA咁撚多錯字

見到啲自以爲有學問唔夠人呦既人係度吠真係好心涼

仲文憑
阿先生你今年係咪過左50歲

part4嗰班其實係咪唔識字

你朋友就係你
書又唔讀 又要怨俾人食錢

part4當年臨時牌班人隨時得小學程度架咋

4牌仲有得撈算係咁啦

你份人真係肉鳩酸
書又唔讀又恨錢
之後就話唔係大家一齊仆街啦

又乜乜學歷霸權
自己考唔到又想搬龍門

哦
試都考唔過就算鳩數啦

當年揀入rd 而唔揀optim 既人會唔會dum春?

當年rd 高分過optom

已經好撚多人屌鳩條垃圾
但佢仲自我感覺良好

專科咪請個一牌黎check
check到有野先自己check囉
d 4牌連個行情係點都未知呀

視光醫生巴打出現 係咪得啖笑

4牌打份西工，可以知得幾多，知佢都未必思考到

已經無哂理據
讀多兩年書 照下鏡睇下自己咩料先啦

唔會啦
optom未有醫療券配眼鏡基本上起薪=頂薪

陳肇始強調，醫療券目的是希望公營醫療體系可以得到紓緩，醫療券亦不可以用於住院方面，主要用於基層醫療服務，而這些目的會一直維持下去。

大巴大巴摑落去

樓主啲理據講嚟講去得錢 話佢無讀書無料驗眼疾又唔撚回應

林正財指出，長者醫療券推出10年，衞生署掌握服務收費數據，認為當局可「劃條線」訂出合理收費水平。他有三大建議：第一是為每項服務設合理的「封頂價」，以免長者的醫療券戶口一下子被清袋；第二是公開服務提供者的收費水平，「等長者有得揀」；第三是將醫療券的用途「斬件」，舉例指為吸引長者接受預防性質的檢查，而非單單用作治療疾病，可將部分金額規定撥作身體檢查。

一仔識條撚驗眼疾咩 全部靠理論 講出黎都笑死人

夠喇樓主露曬底比人知你有幾撚無知 唔進修之餘連自己同人地嘅實力差距都唔知 真係好撚井底

讀多兩年書啦

一紙學歷又算得係乜 有學歷既 唔係因為醒 係因為考試唔差 點解考試唔差呢 因為靠做passpaper 只可以講係一好勁既考試機器 當有啲新問題比佢地 10個有10個都口啞啞 垃撚圾

好啦 當畢業出左黎做野 又係一部簽醫療劵既機器呃長者錢 你話你地一仔有咩貢獻

*pastpaper

讀唔成書怨世嘅人真係好肉酸
所有讀得成書嘅人都係考試機器，最撚醒係你啦

可能我真係井底蛙 班一仔可能一個月賺人多過20萬我都唔知 本來我淨係鄧我個四牌朋友唔抵 而家要鄧埋班老人家唔抵 比班無良一仔呃9晒啲劵

咁叻唔見你考到
濕鳩mc都考唔掂笑鳩人地操pp
連埋大依家得degree都未知
脫節左幾多年
d濕鳩一牌簽外判多過專科?
專科part time一個月都十鳩幾皮啦
屈喺間眼鏡鋪咁多年書又唔讀脫節咁多年
出去望下個世界點啦
不過口停口停 不了

又講錢 而家話你無讀書呀

我朋友要專注provide exceptional 既customer service 比 而唔係死讀書係客面前on99咁背理論

之後又要怨
真係好肉酸

一句講晒 考試機器 高分弱能

一句講哂 不學無術 低分低能

屌你唔好衝出來柒啦
個個畢業出來既一牌都先要經過年半既實習，有曬實戰經驗。

poly仲係文憑黎架咋
佢閪知咩

笑撚死 半年校眼鏡都未識啦

靠經驗其實都唔駛牌啦
是但搵個撚屌中3入眼鏡鋪累積下經驗咪得囉低分低能

一句講晒，固步自封，井底之蛙

搵個牛雜佬去做手術咪算囉
你個part4廢牌不如cancel埋睇下有無人幫襯

一句講晒
憑優越服務贏取77個正皮既第四級牌視光師既朋友

條友酸到
話人考試機器 高分低能
唔諗下自己點解高分唔到

不嬲高學歷 高人工
唔係讀黎把撚？

自己ive四牌出黎做就有心
人地辛辛苦苦讀咁耐書拎一牌就考試機器

一年part1有幾十個畢業
part4做老細開鋪嘅就唔知有幾多個啦
咁到底有幾多個濕鳩part1呢個量呢就多極有限嘅啫 logical上就一定少過d濕鳩part4老細嘅
之後就屌哂全部part1

咁大家都叫你去舉報依d濕鳩part1惡行
又唔理
分明就係想食醫療卷生意又唔抵得人地掛名分佣啦

通常無乜學歷嘅人就會講呢啲

都話條友低賤過黎汶洛
明明自己由頭到尾係到怨低人工
又講到為世界 為社會咁

你低學歷唔緊要 又唔去進修
個牌又唔係好似啲大律師咁難考
條撚屌就因為無料到 連基本進修到做唔到
就話人考試機器
屌佢10句 基本一句論點回覆都做唔到 9唔搭8

本身覺得其實唔少IVE人都好過啲大學生
但樓主依啲真係同垃圾無撚分別
完全影衰埋同行 同啲IVE畢業生

返屋企搵你老母安慰你啦

其實4牌人工都唔差，唔明有咩好怨

當然有班冇良視光師當政府係提款機係另一回事

無牌想入行考番個4牌有無攻略?😜
問埋4牌有幾錢人工?

人地喺optom clinic 日驗夜驗，練足兩年
仲要考試先畢到業咖

你估真係白紙咩
唔識就唔好亂講啦

好多正苦推出資助/津貼計劃，真正得益都唔係班服務使用者，正苦最主要目的係想將一啲基層醫療嘅服務轉嫁返去私人市場，講得好好聽係想減輕公營醫療嘅壓力，咁減輕咗之後咪cut公營醫療開支囉

政府唔再發4牌架啦

有4牌fd係jins做出梗大約50k一個月

其實係咪假膠，仲停留喺咁低嘅層次

持續進修基金咪又呢種情況
現代，遵理開埋d ielts班掠政府(納稅人)錢

自資學位嗰個都係

咁樣用4億, 反而提高65歲長者綜援慳1億俾人插爆, 政府做乜q?

4牌唔使IVE 畢業咖
班4牌一方面又話讀IVE dispensing無用，拎唔到牌，無佢地咁叻識驗眼，但竟然老散近散都傻傻分不清
真實例子：
個客拎張外國度數紙
-100/+100 X 090
同個客講佢有近視

好啦有班更高學歷嘅人讀完degree 拎到optom牌又係同一論調，話學歷高唔夠佢地經驗老咁有用
個客戴Air optix Toric睇嘢時清時朦，同個客講角膜水腫所以朦
之後另一個一牌睇完，根本係fitting問題，隻con轉得太勁

我工作經歷之中見過唔少有料嘅4牌，不過上面嘅例子都係真實存在

1牌都會d度數
4牌都會較爛架

咁眼鏡舖全部請無牌嘅咪得囉
乜撚嘢邏輯

其實呢～啲廢老一啲都唔蠢，自己識計剩左幾多用曬佢，健康既根本好難用得曬(因為啲仆街西醫牙醫好多都唔收醫療券避稅)，所以最後就係抱住唔好蝕俾政府用曬佢

其實個原意係要檢查眼睛健康，咁啲一牌唔該就做好本份，唔好令辛苦建立既形象 primary eye care 變左一個4牌無分别既1牌

仲有呢個十九政府，可以俾人登記個執業地址係安老院，仲要係十幾間, 點樣把關呀？

老實講，四牌都有分有料 同9流流 。

有料既，基本個個上曬岸，唔係做老闆就係經理。四牌孖住一牌本身係蘋黃金組合。

所以醫療卷對四牌來講係百利無一害。有錢大家齊齊搵，又開拓倒老人家市場。

真係眼紅個班，咪係班冇料，係私舖打工既四牌囉。 眼見老細高薪請個一牌返來做醫療卷，個心葡萄到。

呢樣真，其實可以和平相處一齊合作做，係有班垃圾要葡萄人搞串個party